涂謹申質疑無做問卷調查

2018年11月22日

涂謹申質疑無做問卷調查

開槍女警袁嘉穎事後獲行動處長鄧炳強打氣。

【本報訊】本報昨日到醫院探訪中槍男子，他目前清醒但神情較為呆滯。涂謹申則質疑，案發至今已有兩個星期，警方一直只是提供單方面說法，未有做問卷調查，顯示未有主動尋找兩名警員以外其他目擊證人，「係咪公道調查？係咪失職？冇可能咁查案，係咪有偏幫成份？」

涂指，警方堅稱閉路電視片段清楚拍下事發情況，但他認為該片段其實甚為模糊，「喺舖頭影出去外面又落埋閘」，不足以作出結論。他質疑警方單憑該片段加上警員口供就下結論，一般做法應找當日現場人士做問卷，或會有人曾拍下片段。

案發時間屬繁忙時段，他相信當時有不少路人目擊事件，呼籲目擊者站出來作供，還原真相。他強調，因事發多日仍未見警方積極行動，才會決定公開尋找目擊證人，「呢個我做廿幾年議員唔係好多次」。他希望可達到公平審訊，「畀返周先生同開槍同事一個真相」。

涉案女警續陀槍

消息則指，警方於案發當日及翌日已派員到深水埗港鐵站成功尋找部份目擊案發經過的證人，「警方根據現場閉路電視等資料，識別到一啲目擊證人，成功搵到部份人士，同佢哋錄取口供」。據了解，當局因應疑犯家庭的需要，已轉交社會福利署提供協助。

至於涉案開槍的女警袁嘉穎，據悉，經警隊心理學家評估後，認為她情緒並無受事件影響，故她案發後繼續攜槍執勤。

■記者謝明明、黃翠儀

上一則
上一則
女警一槍工人恐癱家屬尋目擊者「警阻找律師無向僱主錄口供」

下一則
下一則
3公院照X光 睇漏3病人肺腫瘤